[轉行］讀master轉行求意見

大家好
巴打我就廿三歲，水泡n展graduated 咗 一年，做緊濕鳩文員仔，自覺份工冇前途。就咁睇轉行又轉唔d咩好工，應該係個濕鳩水泡degree問題。
想請教下巴打們如果讀master既話有冇咩好介紹，或者有冇咩建議比我，自己有d想讀測量。

虛心求教

讀完你咪又係做文員仔

BS/QS/LS?

［member] 咩測量先 ［/member]

想讀個master做GP, 巴打點睇或者係跟下project之類 巴打點睇

GP有冇得諗

乞食科, 同問

讀完master可能做返19 文員仔 斗一皮幾仲要受老闆氣

你讀完master唔係專科既話連19文員都搵唔返
係香港愈高學歷就愈危險, 除非你屋企有家族生意比你繼承

JD
LLM

N展都搵唔到？都係專科wo。咩U畢業，咩科呀⋯⋯

Engine 如果唔係Ust hku poly就收收皮
Cu cs都好

係咪industrial? 邊間U?

讀master係咪一定要有HON? 無HON既DEGREE會唔會收?正常本地8大

多數2nd up

即係我果個學位連HON呢隻字都無,e.g.就咁Bachelor of Business Admin

同樓主情況一樣，同問

Speed?重刷好過

本地8大的話 應該無

錢有既，pt 讀唔洗得幾多，比盡咪又十萬八萬，最驚讀都係濕鳩文員仔，三十歲仲係得兩皮一個月

冇啦屌 ，典型香港冇父幹撚

紅磚ise

巴打心水真係好撚清

我當年都係類似你咁, 但我算好彩有人比工我做先無死得咁慘

唉，巴打有冇頭緒自救

ACO啦

so sad
搵manufacturing ok?

巴打個degree好難搞喎，冇hons冇八大master會收你的

但其實樓主唔夠工作經驗讀上去會唔會奶野搞到更加高不成低不就先?
或者你讀完MA再加張教院CERT係咪可以做TUTOR? / 教IVE?

同埋你讀SURVEYING最緊要個課程有工會承認比你做夠幾多年經驗可註X做測量師?

純粹一問.....應該我都拿唔出1X萬去讀.......

比錢補返個honours，ou可以咁做。

Manufacturing 係香港乞食到痴線啦
一係你就番大陸，一個唔好彩三四十歲中國制造業一差就係咁先啦
香港地方太細，manufacturing 餓唔死，但唔夠食呀

lm

啱呀，我就係諗住揾個有工會認可既master轉行，做幾年考牌，有個牌揸手個人都定啦，是唔是先

讀咩先 讀食屎master其實一樣

但你要考慮一下變左你有MASTER但係搵entry位既時侯點叫價法,到時會有呢個憂慮可能變到高不成低不就,同埋到你讀完之後呢行係咪仲有基建你玩定係要返大陸起樓又要想想.........

建造業議會其實都有文職課程讀......有畫圖同工料測量,係就係低級些不過你可以考慮一邊入行一邊讀,好過出到黎係白紙......

不過始終我唔係行內人答你唔到條路點行,一陣燈死左你就怨一世

濕鳩n展出身，讀surveying應該已經係最佳選擇
點睇

做GP, 想跟工程？
你返去了解下Surveying 讀乜好撚過啦
有牌GP 人工得啖笑，入政府另計

有錢緊係博一博 後生冇野輸

讀完我預咗係收fg價啦，至於工作機會呢家野，測量其實有好多範，起一棟樓又好，起三跑又好，都有用到測量既地方。

如果讀建造業議會，我覺得不如直接認認真真讀個master來得實際，都係要錢要時間，快快趣打爆佢考牌好過。

巴打你肯回下我幫我推咗幾下post我好多謝你了
自己路自己選擇點行，點可以怨人呢

GP有咁差咩巴打 講緊考到牌喎
我知surveying有六範野，至於exactly 係做咩，我自問其實知得好毛皮

讀pt master

係讀就讀轉科駁移民好過啦

chartered GP 可以轉型去做real estate PE investment analyst, 人工好高, 一係就入政府做S, 講緊60K+ 一個月.........點計都好過做manufacturing...........

不過入part-time master in real estate (GP), 係好L 難入, 因為每年差唔多1500人apply, 但收< 150人.........佢地收的人, 大部份都係以前讀神科/做緊相關工作, 你沒有relevant 背景, 好難考入呢個programme 去讀。

巴打咁熟係行內人士定咩
Manufacturing 做到退休都冇呢個數
點都好，唔該巴打先

巴打有冇建議，講出黎大家討論下

HKU master 剩係做到GP
你要起三跑，你讀Civil, 要起樓讀Archi, Structure

你口講知Surveying 做乜，查實你乜7都無了解，連個Master 讀完出嚟，可以考咩牌都未知

想轉做建築，你去做雜工，或者讀CITA 都可以
仲即刻有錢收

同埋我幾睇唔過眼你覺得測量師個牌好似車牌咁易考

六範嘢？

唔係咩巴打，我見hkis有6個division 所以就咁諗。
我只係覺得只要肯讀就畢業到，我無意睇小呢行既專業程度

畢到業就有牌，咁點解仲要你考？

算把啦，你純粹求財，去廣東道賣撈賣LV仲好搵啦

自己唔叻又賴個degree 水泡... 俾你呢d 人讀真係浪費

唔係嫁巴打，個degree真係水泡乞食科黎嫁

bio n展夠唔夠水泡?
班友都搵到assistant engineer喎

工業系統及工程學

讀QS囉,數口精英文唔差,夠厚面皮同人R數就OK

呢科每年都害唔少人

呢科既出路應該好過電子
返大陸發展，有前途。

GP 已經唔錯, 唔計考牌, 其實可以做real estate research analyst (in-house/agency firm 都得), 人工就睇自己能力 + 公司, 但做幾年有30K 應該就無MUD 難度 (要靠轉工), 又或者入去D business valuation firm 度做valuer, 但呢個option 人工會低D 。

GP 畢業, 如果入到DTZ / JLL 呢D 地方做MT , 學左financial modelling skill, 考返個CFA, 日後可以入返ibank 或developer 度做 investment analyst..........人工一定高過做廠。

識朋友係呢個major 畢業, 做左3年廠, 俾人裁員, , 之後入返poly U speed 讀 part-time degree surveying, 而家做緊building surveyor , 人工算係咁....而家準備考牌。

佢GPA 唔係好高咋, 樓主可以試下搵professor referral 寫reference letter, 話唔定有機。

但可惜小弟無左呢位朋友的contact, 否則有機會可以幫到你問多D

Ou 讀master

真係識人做到？
Consultant 既人個個都望住政府工
Developer Investment Analyst? 即係煲水Bid 地？

如果目標係30k, 真係好多工都俾到你
唔使拎十萬八萬+兩年

讀ou master同冇讀有咩分別 認真一問,有hons同冇hons既degree爭幾遠,好似都係讀少一兩科,想當年好在冇亂簡degree讀

讀緊Hku垃圾科 好想quit
本身以為讀埋master就有牌
屌原來政府唔請 冇工作經驗就含撚
咁我讀成六年做乜鳩
本身有三寶 讀完順風順水

其實唔關讀邊科事，你再讀完出嚟都會係文員仔

讀完master 重難搵工

你朋友既經歷正正就係我擔心

讀Master 識讀一定係讀文科

巴打本身係三寶好勁 ，考牌係時間問題啫

你太睇唔起manufacturing撚。
管理層過100k
一個manager都有40-60k
同埋manufacturing 唔一定係前線production，有好多好多post. Sales certification body lab product compliance data analysis

讀文史哲係香港只有一條路

乞食？

N展其實好ging 唔明點解咁多人當佢水泡

而家仲有啲乜春sustainability，做training 個啲乜柒six sigma,black belt green belt 呢行唔會發達唔會餓。

因為讀既大部分都係就浸死既人。

巴打，你所講管理層過100k、manager有40-60k，試問邊行唔係呢⋯⋯

JD la

行行岀狀員啦，除左文員 admin 呢啲濕9打雜。

你原本係咩科N展出身？洗唔撚洗霉到做文員

Industrial Eng 入廠做 project sales, 撈幾年都over 20k
唔想返大陸廠同oversea trip?

考A牌你都未夠料

讀 surveying master 首選當然係歷史悠久嘅 CEM

不過難讀到仆街

其實讀industrial好多嘢可以做
利申 IE grad 做過幾年廠

大類得四樣. BS 做樓宇維修related. QS 做costing, related to construction. GP 做valuing, related to development. LS 做量地,同塊地有關。

關於building 唔係只係得工程，即做野個班。例如物業估價，最初可能只係banking 人做，但佢地唔識地盤野。計cost 之類都係。
測量就係地盤野又識d 非地盤野又識d

工程師係專，測量係廣。

我係夠分但冇入到
所以唔勁 係柒
依家嗰行 行頭好窄
唔入政府冇出路

睇下咩n展咋喎，mech civil computer依啲咪勁，industrial bio chem 細電依啲就

high tech manufacturing --> OK, 但LOW-tech 會收皮

部份人做到.......但要presentable + 英文勁 + 有CFA level 2+
囉左GP牌轉去做investment properties, 人工好高, 又多佣收.....超好搵錢, 好過做廠/工程。

quit U 轉3寶, 如果你成績夠分入3寶, 一定係3寶好。

做developer 肯定無佣收

law

例如呢？等錢洗

你做好多文職都有，當然唔係fg